警總男文員偷拍多名女同事裙底承認13項罪名 鄭紀航判囚82天

政府男文員在灣仔警察總部工作期間，偷拍多名女同事裙底，最終遭其中一名事主當場揭發。男文員今在東區裁判法院承認13項作出有違公德行為罪，求情指偷拍是為紓壓，與他本性不符，並透露育有兩名幼女，希望法庭判處緩刑。惟裁判官鄭紀航質疑被告在女兒10個月大時仍選擇犯案，認為家庭負擔並非求情理由，最終判他即時入獄82天。

被告林進業（38歲）報稱公務員，他原本被控15項作出有違公德行為罪，今承認其中13項罪名。控罪指被告於2018年12月5日至2019年11月21日期間，分別在灣仔軍器廠街行人天橋、灣仔電車站、港鐵香港站等不同的公眾地方，先後偷拍女子X、Y、Z及多名不知名女子的裙底。至於被告否認的兩項控罪，則獲控方不提證供起訴。

代表被告的辯方大狀求情透露，被告的妻子剛於去年平安夜誕下幼女，另有一名3歲長女。辯方強調，被告已感到非常後悔，只因愚昧而以偷拍方式尋求刺激，沒有淫䙝目的，純粹為紓解壓力，犯案與他本性不符。裁判官鄭紀航聞言謂：「有13次仲話本性不符，點先係本性相符呀咁？」

辯方又透露，被告因本案患上抑鬱症，入獄可能使病情惡化，亦會為家人帶來沉重負擔，希望法庭格外開恩，判處緩刑。

鄭官判刑時強調，被告首次犯案時，長女只得10個月大，而妻子則是在被告被捕後才懷上幼女，認為被告清楚犯案後果，家庭負擔並非求情理由。鄭官又指，此類案件的被告大多都有心理問題，精神狀態亦非求情理由，最終判被告即時入獄82天。

唔熟唔食

未一樣判82日

平均1個罪6日幾

個官講到好似好嚴重咁
最尾咪又係判果80日

鄭紀航係黃官
警察咁辛苦偷影下你仲要判佢監

抵過叫雞

同期執行

有險可守

都戇撚鳩
警察總部咁撚多機密文件
亂鳩咁影相
整個完全冇阻嚇力嘅判罰

而妻子則是在被告被捕後才懷上幼女
老公俾人捉到影人裙底仲肯俾佢中出

據了解，警方於被告手機內還發現部份短片是於警總內偷拍，惟因現時並無法例規管在私人地方偷拍行為，故律政司只能針對被告在「街外」公眾地方偷拍的行為提控。

唔講以為判82個月

推

狗太太多變態，老公越賤佢越歡喜。

laser pointer原來嚴重過影裙底

38 歲CA 咁鹹濕

想知警總男文員同警察係咪有分別

82日咁零丁

鄭妓航

懲罰就係已訓斥

對佢黎講嚴重兩三倍

警察拉人 藍官放人

判得咁輕，律政狗唔上訴？

香港法官

帶觀星筆坐一年
偷影坐兩個半月

女權呢？

Aco都唔係係ca?

法紀嚴明

鄭狗

好奇一問 係咪判左就等於即刻炒左？

收皮啦鄭紀航咪又係輕判

知法犯法 罪減一等

男文員係咪ACO

通常係文員先會叫CA

Yes

可能係外判/N仔

被告林進業（38歲）報稱公務員

姐係aco
如果係狗會寫文職狗

邊位巴打偷拍比人斷正

可以順便睇埋呢個post
對比下點樣雙重標準法

睇內文

外判N 仔好少擺狗屋

裡面太多敏感資料

講咁耐都未有裙底相

係咪炒得？

咁多人搵警嫂 你估真係佢架咩

裁判官鄭紀航聞言謂：「有13次仲話本性不符，點先係本性相符呀咁？」

呢個好笑

咁都唔告暴動

坐監 =打柴
罰錢社服仲可以保住份工

咁佢係呢一刻計先停出糧？ 之前拉左但未判會唔會追番

即係個女唔係佢既

未必係警察 可能係ACO

82日不如判社會服務令算啦

個撚樣：抵坐抵坐，影左成個collection ，82日，出黎再影過

隻狗航嗰腦究竟裝甚麼?

哈，鄭紀航

13條罪先82日 屌你老母啦

警察見慣罪惡小事一件

有咩資格話人
自己都係奶腳

仲以為鄭紀航會讚佢熱愛攝影，關懷同事，對社會有貢獻

82日.....入去渡假？

斷正,點解唔推論到極嚴重後果,話最尾可以企圖強姦 判重刑
對年青人/社運案，無人証物証未審先判,又已經假定會做最極端嘅事

82日

屌，男人婆都唔放過
出面無好野咩

藍官

帶雷射筆仲判得種重過呢個

呢個月好似個個星期都有狗犯罪晚新聞

法庭可以係咪會keep住啲相

我咁大壓力都無好似Biden 咁中出我兩個細路女，咁偉大係咪應該減刑先？

知法犯法, 判少D 先

狗屋=私人會所？明白哂

做狗都幾好

難聽高粗口啵 清

仲以為係隻狗官坐82日

唔怪得厭力咁大

原來狗嫂3P係真既

屌你認13條罪82日，笑撚死人
佢唔好判12日就算？有咩分別

尋日個單強姦判三年幾 what a joke

痴媽筋世界

份工係唔係冇撚左

又係呢件柒頭官

熊態，咁早見到你既

熊態

屌你咩，自私食

鄭紀航都當班狗乸係雞, 比狗影下算係乜

訓斥咪算囉
好小事啫對比呢兩年嘅事

屌埋都係 46 個禮拜
扣埋假半年就出黎
醒少少 la 偷拍咁蝕底

個人覺得訓斥咪算囉

警察做文職都係警察
警總文員 aco ＝ 藍絲

我日日去警局影群底

圖呢？

法官表示 扣你五十分

我不定時出現嫁哈

唔係老強WO師兄